新加坡官員: 不應對中國封關

新加坡民生做得好 (免費派口罩)
不過, 仲繼續奶共

王乙康 = 新加坡教育部長

網上出現禁止中國旅客入境言論 將心比心 王乙康：國人也不希望自己被趕出其他國家
發布/2020年1月28日 3:30 AM來自/聯合早報

武漢肺炎令民眾人心惶惶，網上開始出現禁止中國旅客入境的排外言論。教育部長王乙康說“己所不欲勿施於人”，我國在沙斯期間也是疫情嚴重的地區，國人不會希望自己被趕出其他國家。

王乙康說，新加坡在沙斯高峰期也受嚴重影響，當時若其他國家說“把新加坡人都趕出我們的國家”，我們會怎麼想？

“新加坡是國際樞紐，發生這類疫情時很可能受到嚴重打擊，我們要己所不欲，勿施於人，客觀應對這個問題。”

有馬來西亞人上周六（25日）在網上發起請願書，希望政府禁止中國公民進入馬來西亞，截至昨晚已有約40萬人簽署。

中國入境我國人數已減少

國家發展部長兼財政部第二部長黃循財告訴媒體，這類排外情緒已在本地出現，而政府也知道這些情緒會涌現，所以希望安撫國人，讓國人瞭解我國已有一整套完善措施應對疫情。黃循財向國人保證，政府會竭盡所能保護新加坡人，但這不代表就得過度反應或接受排外主義。

針對記者提問是否會禁止湖北旅客進入我國，黃循財指出中國從昨天起已全面禁止中國旅行社出團，從中國入境我國的人數已在減少。

除此之外，政府在新措施中也會對持湖北省發的護照旅客進一步檢查。他說，政府已採取必要措施，但隨著情況變化不排除採取進一步行動。

有些國家已開始安排專機到湖北幫忙撤僑，對此交通部兼通訊及新聞部高級政務部長普傑立醫生透露，我國交通部已與在那裡的我國外交部官員和中國當局商談，目前還在討論中。據瞭解，有30多名在武漢的新加坡人已與我國外交部聯系。

好, 等支那人去SG睇病

咁要同中國同胞宣傳好新加坡準備好救人一命啦

咁又遠左啲

新加坡是屬於中国的

#一點都不能少

岩架，新加坡繼續開放就岩架啦

班WARS帶菌者喺新加玻發難就算好返都一定俾人捉去鞭刑

武漢黎喇 哈哈哈哈

香港事務不容外國勢力說三道四

forward 返大陸

支持坡佬

新加坡呢d獨裁國家同支那一齊攬炒就岩架喇

果然係新加坡特別行政區

人黎 全部送晒去新加坡 共享中國人榮耀

今舖就撐玻仔

最好就SG大爆發，中共解體自己順便幫你解體埋個李氏政府

有人奶到雪雪聲喎。。

人黎，同我的佢冚家番武漢賑災

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

唔封關,但成機送返大陸

坡縣選擇做疫埠

係唔係話新加坡醫療旅游好撚好 ?
叫多D 武漢人過去醫肺炎
等新加坡享受下中國既金錢同肺炎

新加坡個社會爆發瘟疫立即滅國。

Gchi 十分同意

新加坡宜家係啱嘅
引鳩共資係新加坡做離岸中心
將共資吸乾
吸得七七八八
再靠返美國沒收所有共資
到時一個仙都唔洗還

加油呀
星加坡

文宣係時候介紹新加坡醫療

新加坡呢啲醒目仔，講同做係兩回事，
講就話畀你入，但實際你係入唔到，之前咪有原機遣返囉

g持

啱
正宗咀炮
重災區自己封左關先出黎講大愛

點會好似特衰正苦，奶到連人命都唔顧

我希望
係疫區累9人做咩

新加坡省

中國比新加坡護照免簽
新加坡開放免簽未?啲七日鮮女女等錢使呀

不應對中國封關, 但中國人不能入境新加坡

支持

新加坡=中國飛地

放上微博

甘不如收留及提供醫療丫?

今次支持坡狗

中國人入新加坡要visa架
坡仔只係口裡說不

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

預祝支那新加坡省爆發疫情

得嗰四個

新加坡醫療好呀

呢鋪我就支持你喇

武漢人應該輸出到新加坡

不如一國兩制變做新加坡啦
香港唔需要赤化

幾驚你話封

歡迎武漢肺炎患者到新加坡醫病

共享中國(肺炎)榮耀

咁你等死

啱呀講得出要做得到

中國人識去梗係去新加坡

去新加坡啦 醫療一流

又幾襯喎

唔會，幾個鐘飛機之嘛，又有得賭

拎埋走香港果啲支那蟲啦屌

新加坡好似想做亞洲醫療中心
sell 旅遊醫療，有肺炎好去新加坡醫

開加班機啦

星加坡封關係只做，不說
到中國自己封關就出大愛牌 lam 晒兩邊
正苦係將所有嘢調返轉做
最應封關佢開關
所以咪只會比星加坡指住黎笑

新加坡醫療好過香港好多
快啲去

唔好矮化新加坡省

呢班無恥官狀病毒，係唔會驚㗎

可惜中國人去新加坡要簽證
如果唔係，應該一早就好似泰國咁淪陷

己所不欲，勿施於人
咁講法都唔應該隔離病人

奶共

新加坡特別行政區

玻爆

岩呀繼續開放

同胞们，即日起不要去香港看病了，咱们一起去新加坡吧！反正新加坡一直想超越香港，咱们就去振兴一下经济！

幾驚你封

好啊 睇下點

右翼(新自由主義)黎講，親中係身份既象徵。奶共象徵住理性、務實、有遠見。同左翼反美黎標榜自己進步同有國際視野係一樣

唔封 但原機送走

新加坡用口講吓啫，你估佢哋大愛包容咩?
班仆街成機送嚟香港呀

【武漢肺炎】酷航否認新加坡遣返116名武漢客 「他們可改飛香港」

AGREE

推上支那，叫佢地去曬新支坡

新加坡醫療係唔錯

佢哋絕對做得出

中華人民共和國新加坡特別行政區

不應封關
不過你飛機黎我會趕你走

On lun99

呢鋪我撐你啦

快上po上微博

"封關"兩字太敏感,睇"撤回"777企硬左幾耐.
比777有個下台階,叫"暫緩"兩邊人流來往,可能好快成事

有冇人識去新加坡D網上forum，好想睇下班坡佬係咪崩潰中

抗疫保命
推翻暴政

咁你咪唔好去ＬＯ

傳呢個好消息上微博

咁去新加坡啦

貞節牌坊

撚到班支那人轉嚟轉去

坡國有武肺解藥免費醫病

識玩
口交部一套

新加玻用殘體字架

聽住先..

呢次你仲唔冚家富貴?

咁佢地新加坡之前又遣返武漢同浙江人返中國？ 今日的我打倒昨日的我

push

新加坡宣布封關？

SCMP: Singapore closes borders to all Chinese travellers to stem spread of coronavirus

推

即封關

今次支持新加坡

自己bin自己c

我地柒婆都好識玩
不過佢調轉黎玩啫

坡佬好波

抵讚

坡狗真係好陰濕

咁就安樂！班患者邊到入唔到境，就轉去新加坡！
話時話，新加坡d醫療都唔算差，快！

請武漢人到新加坡

坡狗果然冇令我失望